［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開一個

大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈FAQ 新系列 新片：

推推舊片：

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm，唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約三至四日

拉

多謝返巴打上個post 覆我
唔知點解巴打第一個回覆我睇唔到系統通知，搞到我問多次

如果合約冇講明又反悔penalty ，基本上就冇所謂的，禮貌地拒絕即可

唔係hr 都好想跟方丈做嘢呀
同方丈鬥嘴

唔夠經驗？

想問下方丈如果寫cover letter 應該幾長好
唔知HR想唔想睇咁多

唔使客氣，再有問題再問啦

Email 就已經得，但如果有禮貌的話，打去講一聲會好啲嘅

你係做夠一年先搵工，當你轉得來，都一年兩三個月啦

你好，方丈
聽日會見工啊，我自己都主動做一份proposal，Manager position ,其實見工間公司本身就冇要求我做既，想問吓其實會加得多唔多分？

因為費事一陣間，咁辛苦做完份嘢，原來都唔係好理既， 咁我覺得就冇乜意思啦。

純粹一個好無聊嘅問題

第二個問題就係呢，我會解釋返係個工作內容，同埋個工作expectation同我喺呢個工作層面上嘅已經越嚟越遠，所以我都尋求緊另一個工作機會。

但係我相信我現職嗰間仆街公司，佢封reference letter一定係講我俾人laid off。 如果日後補返呢封信，會唔會對我觀感有落差？

唔該你

對唔住呀，都唔知點解琴晚收得好差

笑左

又好似真係冇乜邊日係唔同佢哋鬥嘴

我覺得呢個數都算係咁，如果行業都係自己鍾意嘅，就去馬啦

試用期間都可以繼續搵嘅，但如果做到有四五個月，咁就唔好轉啦，繼續做呢份做到一年為止啦，反正市道都唔係咁好。過試用期有冇得加人工啊

每個人嘅際遇都唔同，最少你問我，我就唔會因為對方屋企有事而拒絕一個候選人嘅

唔好意思，睇錯咗，如果係咁，就唔使特登寫明合約工，除非你想短時期內轉工

但就算直接合約，都係得七日大假？咁少？

有得半年以上合約，如果好想做銀行，都可以嘅

琴日未答到，今日就會答晒㗎啦，因為當個星期嘅題目，星期六同日一定會清晒

你可以叫佢先前間公司出個Offer email俾你都得。如果B真係出Offer俾你，你先同佢講你有A啦

坦白就得，因為本身Officer位都唔會特別有管人嘅需要，反而你可以再補多幾句，你想學管人，所以先想升職。咁同埋仲有啲兼職實習生嗰啲，你有冇幫過佢哋，小小領導嘅經驗都計數

唔使寫咁多，因為冇人睇

1. 都會睇吓嘅，不過要知道你係點樣present

2. 點解唔直接講話俾人lay off 呢，其實俾人lay off 唔係有啲咩大問題，而家呢個時勢底下尤其

問題不大嘅，但點解要咁做呢

因為我嘅自尊心比較重，我會有種先入為主嘅睇法，就係公司覺得你唔掂檔，所以成為咗炒人嘅目標，我唔想新公司佢哋會用呢種睇法去睇我。

唔洗寫架
幾百人sd cv
邊得閒睇

好多公司係cut中層的人
但唔代表佢哋廢 只係人工高
cut 1個=cut幾個frontline staff

唔知自己搵咩工好，有冇d咩pair up工具？

方丈方丈～
我係20乞食科fg想搵入行hr，之前搵你睇完cv之後開始收到interview
但呢排係得hr&admin assistant有比interview我而唔係純hra
咁算唔算都叫做入咗hr呢行？

其實真係唔會㗎，因為公司做唔掂，市況係一個原因，管理層嘅決定都係一個原因，所以有好多時候其實真係唔關員工事

會啊，但你可以喺個CV嗰度加多一personal summary 講幾句

得人肉配對工具，不如你話俾我知你鍾意做啲乜，你性格大約係點，我哋喺依度一齊傾吓

算啦，好多入行嘅位都係咁上下

做過幾年trading跟單，覺得唔岩自己，進修讀完文科master ,去左大專入面project做 pa, 覺得發揮到所長但搵得好少
唔知下份做咩好。

唔鐘意做文件野但鐘意度野傾野寫野，想諗緊轉去d e commerce做跟下潮流但唔知咩位會岩自己。

有冇諗過做IT project Officer 先

同埋你有冇IT底

咁你會鍾意對客追數，定係唔使對客，淨係對內部人

Giving 3 mths notice to the Company (2 mths working with 1 mth notice in lieu), my last working will be xxxx

準備定要入數或者俾支票公司

如果冇講過話會有罰則，咁其實拒絕Offer係冇後果嘅

會架，要比時間你慢慢睇，唔可以逼你即刻簽。基本上都係睇清楚人工，假期，職銜，通知期，福利咁上下

師兄知唔知如果由major in sci跳去做buyer purchasing merchandise 之類 之後跳番出市場會唔會好輸蝕或者有乜要注意下

可以有咩罰則ga？

請問現時工作花紅有4個月up,新工叫價點樣present最易接受？我想per annum 有15-20% up

方丈想問下expected salary 寫 25k （base + Commission) 有冇問題
因為見sales 工，咁以hr 角度黎睇會唔會唔清晰

感謝回答

唔駛對客就最好，做跟單果陣對大陸客大陸廠西到pk, 唔想再掂

想問下升左職幾耐先可以轉工？而家升左職5個月，但搵嘅工都冇feedback, 唔知係retail呢行真係太差定自己太快轉工嘅問題， thanks

project team要有tech 底

我意思係會唔會俾人覺得做得太短

想問吓用jobdb個apply function, 個顧主係收到個cv file定係條link?

其實一年係唔係一個指標 做夠一年就可以轉 ？
咁如果有條友做左10年野轉10份你又點睇

方丈 想問下apply intern 洗唔洗寫好個cover letter？

方丈知唔知獵頭尼行難唔難做 自己本身有sales經驗 但實際唔係好socialable 驚做唔掂

今日既live答左我問題了
方丈啲片好好睇
其實好多片內容唔關我事
但睇下睇下就一晚睇哂全部
多謝你

出黎做野4-5年自我介紹仲駛唔駛講邊間u
如果係垃圾u

請夏天見工洗唔洗一定著哂full suit 見工？
假設份工唔洗見客

方仗 如果本身有長期病洗唔洗報？
另外新公司醫療會唔會包已有病患
唔該晒

都唔會, 因為做buyer 唔一定要BBA major, 冇咩major 限制

有啲會係合約講明no show 罰啲咩, 但係係啲好uncommon既clause 黎, 同埋好難enforce

用年薪present , 同埋要有salary proof.

但你係年年都有4 個月, 定係年年唔同

唔洗拆開講都得, 佢地都知你係講total take home 的~
倒返轉你要問清commission scheme 就真

有冇諗過做retail operations/ shop operations 個啲?

可以, 但係佢可能會問你, 唔問就跟latest

1. 半年叫坐穩, 一年比較理想
2. retail 市道真心差

咁你係 project 個邊多過真係dup code 喎
你可以找IT project executive/ asst/ B2B system 個啲support 都得
但係我覺得人工好唔過HR, 不過要看你興趣

佢有少少programming 底的話會係個plus
但係project team 請個陣, 其實最要既係同tech 人communicate 既mindset, skill set 同埋西客 (internal user) handling skills

你係因為咩reason 俾人炒?
但其實你唔講, 佢地suppose 如果HR system 夠advanced 都有機會check 到你

一有得sales, 就要追數
佢個名都係title 黎, 如果冇客, 冇人買多幾個module, 佢地就冇得做架喇~

正解~~

SHRA/ AHRO

如果係大公司出身, 可試SME HRO~

任何時候都係轉工既時候, 但得一點, 搵到先走, 唔好太心急裸辭

少少, 但係你最尾CV 出黎, 下份工會見到 做左一年多啲
所以冇咩問題

最主要係trend
如果2-3 次一年一轉, 還好, 但係做到第3-5 份工都係咁, 就會諗點解佢唔可以係一到做得耐啲, stable d, 會唔會今次入黎我公司都係咁

咁都無法, 佢開左個頭, 就stick with that~
我唔係pro, 我只係覺得做人比多少少同理心, 係會有好報既

1. 都有, 但係唔多 真係要performance 好, 老細肯endorse, 加埋有headcount 先得, 但係如果係想入行only, 咁都叫做入左門先, 都好過secondment 了

2. 明既, 如果真係咁少, 到時射波啦

3. 唔好, 因為有行offer就入行先, 方便下一份工

要見好多client/ cand, interview, keep warm, 追client, 追數, R 撈
如果本身個人唔中意social, 你要諗真啲先好

我有時都會怕你地聽我係到開電台咁, 會悶,
你覺得好就太好了

唔洗啦, 出左身就唔洗講哩啲了, 正如你唔會講自己邊間小學一樣~

俾你做reference~

1. 其實好多人都唔報
2. pre-existing 多數唔包

要等的, 個邊因為要做埋CV VETTING, 要3-4 日, sorry sorry

計埋以前讀夜校，太耐休息
終於決定resign 搵工 即使個市差都好

多謝方丈解答
如果進修番個supply chain management 既學位你覺得有無效
最近真係好掙扎

點解我咁問係因為頭幾年真係想人工升得快d 所以想做夠1至2年就轉一次

方仗你講得岩 搵得嚟轉得嚟可能得一年3個月咁上下了

咁真係做夠一年先apply 好定做到10至11個月已經可以搵定下一份工呢？ thx

以前2個月多D, 上年開始話按表現派得多比我, 咁同人叫價會唔會睇埋以前點派法?

想問下如果我見完工第二日佢打黎話個department head對我都有興趣又問我幾時返得工 人工之類 佢話仲傾緊個offer然後我還左價佢就無打返比我係問收得皮.... 等左幾日...

如果返左工先走, 點都會煩到佢, 所以請返人食散水餅啦
但人望高處, 你其實又無做錯啲咩既...

大約見2-3 星期, 計埋等, 如果有的話, 一個月內會有消息

programming / app development 都得
因為其實都係算coding 個 series

同埋如果唔識哩啲, 簡單例子, 你話俾客知做到, 但係development team 根本做唔到, 你會俾2 邊一齊小

做左幾耐到? 我諗你可以報, 人地screen 唔screen 走你俾人地諗
到時佢問到, 先話因為要去NYC 先唔做

3 日前

明白, 你要心理上prep 好自己, 可能真係要搵一段時間, 加油啊

入左行先讀啦
你都唔知入左去未, 咁快咁大投資?

都11 個月, 我會recommend 岩岩做夠一年先apply

有機會問你, 因為如果你固定年年有, 同埋久唔久一年有, consideration 會唔同

打返去問佢~

...............WPM 咩玩法, 古代公司咩, 用手寫板
抄冇問題, 小事

唔係IT 人同佢傾仲慘, 直對user , user requirement 可以天馬行空

唔太關company size 事, 主要係老細教得好唔好, 同埋你做既野spectrum 有幾闊

1. 有幾唔好先~?
2. 唔好講人事野會好啲
3. 轉行係一個更加合理既reason 啵其實...

新片到, 英文面試應急雞精

其實老實講，而家都仲要用hard copy form 我都已經係一個indicator

咁即係代表你其實係未做過Ta and training，同埋你鍾意/ 想試方向係bp

Instead of 去啲大啲嘅公司，倒返轉其實你應該去啲細啲嘅公司先會有多啲呢類型嘅exposure for junior post

想問下713個計法
如果Rest Day有薪同無薪有咩分別
同埋飯鐘計唔計又點分

如果有份HR工只係做recruitment field ge，take唔take好？但自己其實想做all round，有c&b 打底

等左一個星期都無消息
忍唔住打左去問hr
佢話決左左team a會俾offer我
仲整緊個package
但等左幾日都未打俾我
大公司係要搞咁耐架？

諗返起d 陳年舊事
當初我返工搵工見工時
新工個HR 問我拎公司合約
我見佢有COPY 但只係影左一開頭個段
即係我個名名 公司幾時請你
其實多唔多公司要睇上份工合約
有時會諗唔請但COPY 晒D CERT 個D 係咪正路

想問下如果唔係讀hr係咪好難入行？

同問
send佐好多cv全部都冇回覆

方丈，如果間公司話會岀第二輪offer但一路in緊人，咁之前見嘅人係咪無咩機定都會compare番睇下邊個好d？

想問下方丈 通常做reference check係咪只係會contact對上一間公司？其實會拎咩資料

因為in完hr話一星期內通知

D transition effects

想問做hr駛唔駛學寫網站，因為見有D公司既網站有招聘訊息

1. 713 計法好長, 可以refer 哩到

但係簡單黎講就係, 計你平均日薪 : 你收入扣左sick leave/ no paid日子/ 特別某啲allowance/ bonus 之後除開

2. 咁你日薪會唔同: e.g. 你1 個月3 萬
rest day no paid,你日薪係30000/ 22 (當得4 個weekend)
有paid 就係30000/30
但係唔一定係no paid 有so , 因為到你俾notice / 計假個陣, 唔一定in total 多左錢

3. 同上原理

yes~ decline 就得

當去左做mock inv 啦

如果真係收到offer, 都開心下

如果要搵食, 又冇其他offer就take 啦
如果你有CB 底就更唔怕去take

等簽名等confirm 可以等2-3 星期
你個個星期打去問啦, 如佢冇reply

1. contract 頭個到已經有你人工, title, ,commencement date and company name , 所以後面個啲, 冇都唔係太大問題, 佢咁對你仲好, 又環保

2. 好多old school d 都係要咩都拎copy, 都唔係呃人既, 但係冇必要姐

知唔知政府資助出糧個D有得申請未？

你2020做左半年左右, 咁你應該得10 日左右
唔一定可以早走的, 因為係請假, 都要同上司傾一傾的, 但如果佢唔係太衰, 都會批你既

直接有禮咁同佢講, sorry 但係有更好offer/ 私人原因, 所以it is a difficult decision but its also the time for me to move on

約上司開會, 拎封信出黎佢就會明架喇

咁唔好講好過講
因為furniture > 食品係make sense, 行頭大啲, 已經夠合理

唔係~
我都係19 soc sci 出身

唔洗問啦而家, 如果係請後生既, 點會唔識打字....e form 黎, automatically prove左

用緊個個都可接受, 就唔大執了

唔係的, 因為入行門檻真心唔高

完全冇回音

所以有時有啲junior D 既同事, 咩都話得得得, 我下面啲人都會提佢地, 同你啲tech team comm comm 先, 唔洗咁急話得, 我地都係問下

會 compare 下的, provided that 係上一個batch 既waiting list , 而哩一個batch 又冇人好到夠fill 哂啲位

上一, 兩間

人工, title, employment period, reason of leave

intern 未必check

今次係random, 我懶得較, 好似之前全部一樣有啲悶

是咪太7

唔洗, 因為我地俾IT team update/ 佢地會有後台portal 俾我地update 文字only

係咪CV 出左事
同埋而家 junior 位少左都係真, 支肺嘛

可能係
我再執執先
thx邊丈

lm

叫佢自己都試左先, group 埋啲問題一次過問, 因為你都好忙
一日2 個Time slot 好似放小息咁

但個product 係點解唔岩?

如大去細, 有冇諗過R promotion/ salary factor?

我唔會教你, 你唔講冇人知的
同名都好多人的哩個世界
如果係手足, 你可以Send CV 黎, 我可以同你詳細改靚佢...

我冇咩做到... 但好希望可以offer 全歸手足

方丈再想講問下呢，我個offer 原來係 3 month notice period 但我係 fresh grad 黎。

有冇同佢 hr deal 到無咁長架

唔識講
有個人風格係好事既

唔好諗住一轉又要減價先, 因為平手反而冇咁怪
唔會俾人覺得你做唔掂先走

簽左約就難了

唔係個個都會去google 的, 正常文職的話, 做ref check 問前公司重要啲

未, 好似下星期

喂啊
其實係咪冇frame, 直接俾個圖smooth 入, 啲大字出黎會好啲

有啲junior consultant, 真係會答錯, 如果我地做做客既食住要r, 佢地就GG 了

唔會, 但係真係要夠出名

less is more啊方丈

thanks

好似多番D opening既feel，而家send cv keep住都多收到interview

佢話要動感
sorry this is so 9 and so 7 lol
丁丁插冰跪求賜教

唔好搞咁多嘢啦
內容先係重點啊

我班小朋友全部都健康唔食煙
但食好多零食, 一包大發魷魚絲30 包, 2 日清左
個個餓底黎, 食窮阿姐我啊

唔會太大唔同, 但係一向找工作都要時間~ 祝你好運啊~~

唔會, 但太casual 會扣分

多數係啲同事,(non HR) 有時會八卦google 之後八俾我地聽多啲

但我唔會叫你記住, 一日未判, 你一日都係無罪, 一日都唔洗亂咁申報

有個function 係random transition ... 一click 搞掂... 唔洗個個set 架
但應該係7 左

瘋狂食零食 瘋狂飲汽水
食到方丈破產

一定係, 即係你想做廚房, 做junior cook VS 做手工意粉trainee

方丈大人，

我曾經因為一啲私事離開公司，一年後入番去宜家做左半年.

但係新project 太鍋想走，咁樣短時間彈出彈入會唔會影響CV?

柒味又唔算太濃厚嘅

買左好多薯片返黎, 但有時係到我想食個陣先知佢地食哂
我叫佢地請返我食
同埋我地有小罰款機制, 錯啲太 7 既野 要罰錢,
佢地罰$5, 但罰我就一罰$50... 個到都補貼唔少零食錢

正常 , open D headhunt 就會上水
你份CV 係點架

會, 本身re-join 係好事, 但係太短又走就會好jumpy

梗係有大食大啦

即係下次用少啲, 可能全片2- 3 個variation 就算
加埋有啲位用字

好似開心啲, 同埋食野個陣我都可以出去R 水吹

都係個句, 蛇咬都唔認我冇野講

Second client contract 半年後完
通常幾時傾續定perm ?
有乜要注意？ Thx HR 👍
（工程）

1-2 個月前~
問有冇得review 人工~

未簽呀

叫現價1.5 倍？
2年沒加過, 最低工資不關我事
沒bouns , 乜都沒

但係我跟既野鍋氣好重，都係忍下好？
已經hea 做到老板出聲

thx for answering me方丈

唔是賜教 而是大家討論下姐

剪片轉場黎講真係less is more呀
始終內容>>>>>轉場
幾好既剪片技巧都好 內容唔得等於
不過見坊間好多新手都會犯呢個錯誤
剪到天花龍鳳 但冇內容

簡單黎講
1.直接跳 2.fade/blur 3.swipe/slide
九成九都係以上三樣架啦
再根據唔同情況去用其他
所以呢 其他既effect只不過係software既裝飾品黎
剪一百條片都未必用得著

要動感的話可以參考下上星期我post上黎果條
都係用上面堆effect only
唔識搞既 再簡單啲 直接用上面果三款effect黎轉再加keywords啦

加油

Btw, 我啲片都係有框

問下佢係咪咁junior 都3 個月, "有冇得改短啲, 好似好長咁"

1.5 諗多左少少, 當你一年5%, 2 年都係compound 11% 左右, 邊得黎50% increment

我請過最高既位係COO & CFO

你係細定中層? 老闆出左聲, 你manager都冇做野?

ETV like 哂的

好, 跟做先

sorly啊我真係冇咁悟性
我公司個啲HR vids 都俾哂production house 做....

你而家幾多?

洗唔洗見咁多輪...咩位

19 engineer
係我太hea 俾老細嘈

最近第一次轉工，agent介紹安排見工，in左三次，肯請但出唔到offer，因為HR覺得我人工加得太多唔合理，格硬要壓薪壓到我低過其他同我同一個post又一樣學歷嘅人。咁樣合唔合理？

hello 方丈
想問問 我本身做Travel既support 最近生意差俾人redundant左
想問下搵工HR會唔會對俾人redundant過既人有壤既印象

Thx

你講咁多 方丈唔識架
方丈份人好小器架

仆街了

感謝方丈
叫現價1.15-1.2倍

得罪方丈就冇offer了

Junior post....
條team既食物鏈最低層
都係大公司黎既
都唔明見咁多次做乜

同意

有時可能係layout 出事

咁會唔會你認真啲做，件事會做得好啲？

通常我哋盡量一次過，同埋分得好清楚㗎嘛，邊個職級以上就邊個要負責見，啲部門阿頭如果有興趣見，到時候可以seat in, 唔好阻晒咁多個人嘅時間

唔會的 ，仲要哩行 ，唔怕

唔會，因為啲野overload 太勁所以遲哂，俾客出信投訴

我返去再玩下先
唔識就學，學野我好大方的，唔怕屌

係姐，始終有我個名， 100個七同埋10個七係兩個概念嚟㗎嘛

問咗佢有冇得調整先，佢話有，先有價開，冇調整，你就搵工啦

加咗了，好開心，嚟緊兩三個星期，都唔使諗講乜嘢

唔想擔請錯人嘅責任，同埋仲有就係啲老細有時又鍾意扮工

但係咁多嘢做，你點hea
定老細以為你hea

你有transition effect仲柒過乜都唔搞

拖，直至俾人屌，然後hea 答 hea 做

Lm

方丈有jj

留名

哩個片有啲長左啲, 所以開多個FAQ 都得

咁又真係高左少少既..你想做product development?

我之前係用smooth fade 過, 之後係用all random, 而家可能改做swipe

咁你似係搏炒多啲, 做唔哂, 如果認真做, 最少就算出事, 有wok 都唔會俾人小得咁甘

始終你就算有下份工, 都要ref check, 而家咁好似唔係咁理想bor...

黑人咁大

今次個random唔多掂

你好 方丈
我今年Grad 已經有offer
但係突然發現差一科先可以Grad
可以係嚟緊summer sem讀埋佢
但係之前同公司講咗七月中返工
宜家想同公司講押後返公司日期
可以點講會好啲 感謝感謝

下條改下先

要知道佢其實學左野, 都可以幫到你的, 與其怕佢會係短時間追到你個2 年, 不如係佢追個陣R promotion 啦~

我之前用share screen 係好清, 但係唔知個wifi 做咩食左屎... 成日都話error live 唔到....

可能我要改地方開live

你個course 係日日返?

咁又唔好, 我地做細個陣都唔想senior 教啲唔教啲

be reasonable 即可, 教, 但係唔會好似spoonfeed咁乜都放到口邊, 同埋on call 由佢問

方丈,有時諗過報non jupas senior year
考hkie ... HR 會否接受?
做左8年工程薯仔, 2頭 . （無三不成幾.）

好呀 唔該晒方丈

再改大啲先咁

我都唔知搞乜鬼

多謝支持~
咁你本身做furniture, 又想改, 但又話找同行, 我唔係好明tim...

同埋可以一齊丈又岩, task 咁多, 有人做某啲task 比你更叻, 就梗係recommend 佢去找個最好的師傅for different tasks~

受, 唔太貴就去啦

係喎 唔記得手寸mon 好細

一星期一堂三個鐘
你覺得可以唔洗同公司講？

同埋呢 想搭單問埋

我本身 apply 果個 JD 係寫住 analyst programmer (welcome fresh grad）咁

我一心一意去 in entry level 既 programmer 仔, 但因為佢地 interview 果時搞錯左，當我 analyst programmer 咁 in. 而今日岩岩收到電話佢地真係有機會出 analyst programmer 比我

但我寫人工果時係就住 programmer 去寫, 咁如果佢真係出左個 analyst programmer 既 offer 我，理論上可唔可以再傾過個價錢？怕佢出fresh grad價，但要做多好多野

good idea

新人唔怕教
最怕佢跣你/佢又煩又蠢

見盡太多仆街嘢 適當時要保護自己

想問方丈
第一份工國際大公司做左5年，但無升職
轉工升左但做左4個月就被遣散
跟住失左業兩個月
最近搵到新工，再升左一級，但呢間真係好吃力好大workload好想辭職

你會建議我宜家搵工send cv只include頭兩份咁出去搵ok嗎
但第二份得4個月經驗
hr睇到會唔理我嗎
同埋計番去到宜家會有4個月空窗期

因為你7 月中先返, 你去到八月尾都完, 即係大約有 6-7 日你要放半日
而家哩個市道, defer start date 不如問公司可唔可以個個半月俾你no paid half day ?

黎緊見份工, 雖然唔駛D咩專業技能力/要讀CERT先做到, 但本身學歷冇優勢, 相關行業工作經驗有六七年度
不過見既唔係同一個position, 本身做緊科記operation而家去見supply chain, 睇佢show出黎job duty我而家都有處理緊, 但係就由客個邊既supply chain扔落黎叫我地做, 即係新工係做我而家前一個工序要做既野
如果佢只係半分認可我工作經驗或者問我再有冇其他理由說服佢揀我咁, 如果話珍惜呢個工作機會咁會唔會好on9?(結左婚開支大左,新工expected salary等於舊工計埋雙糧花紅, 人工都係我轉工既首要因素黎既)

條team 其餘個5個人日日準時收工

1. 咁佢可能俾within range 最低價你
2. 冇得再寫啦, 但你可以R R probation review

記得你啊, 我覺得你女朋友先worry molala 男朋友有靚女同事 (重甜)

咁就更加係咁啦, 儲埋先答, 唔好應召
同埋encourage 佢問二佬, 放心, 你二佬發緊情, 會答的, 可能仲會覺得你識做
最後係同大佬R promotion 啦

facebook DM~

見工第一個係見HR嘅工一定唔撚做

google 啦
如果唔怕等3-4 日, 可以facebook DM 我做CV Vetting 都得

諗起哩個website, 正野黎

早升早著, 襯大佬仲睇你

最後一個問題
如果上堂時間係夜晚放咗工嘅時間
而且我可以係之前公司要求我9月尾時交到畢業證明
需唔需要同公司交代返我宜家狀況
萬分感謝

我試過handover 講左2 小時for a single topic
之後我下手話唔知頭唔知路, 話我冇講
我成個PPT share 返出黎, 再問, 一個6x slides 既handover notes 好難可以miss 啲咁basic 既info, please refer to slide X & Y.

跟住第日做handover 我就開始錄音, 做checklist, 問佢我有教你就簽名, 另一行係 我有問過你有冇野問就簽名

之後佢再想出招, 我就話, 再唔清楚 , 不如學完每一個section 寫200 字comment 去ensure 你既understanding?

K.O.

岩啊, 但係都唔可以太冇風度的, 學下 lead 人, 對你黎講都係training

1. 只寫2 份可以的, 問題不大
2. 但係我覺得有啲可惜, 而家哩份真係咁唔得?

好多架喎

多啲black and white, 多啲話俾人知, task ABC係邊個教, 多叫佢自己google, 同埋表現到好helpful and friendly

俾信個陣叫HR 計, 拎埋cheque 去

方丈 頭先終於收到offer 多謝方丈之前嘅解答 想再問下公司叫我大約兩個半星期後再report duty 但嗰位只係pt形式都要準備咁耐？口頭offer會唔會有機反悔

轉工reason 可以refer to this vid.

你可以講多少少做野既exp, 同埋多俾有數字 有fact 既具體example 都會好啲

即係你rejoin, 入左條hea team, 人人都hea, 所以會出事, 所以你想走?

但平時俾信應該係直接俾department head? 如果我要補錢走，佢會再叫我去搵HR?本身係諗住放咗工先去搵head
佢個位同我個位距離好遠，中間好多同事，唔想俾佢地見到

點解呢~? 有時時間唔岩, 見既次序都幾有彈性架喎

如果係晚上上課就更好, on time 放工就得個幾日
你公司問, 你先講~

因為就岩1/6 返工? 問下佢幾時簽合約啦 如果好擔心

我女朋友是最好的

我公司班廢老咪就係咁
今天的我打倒昨天的我
又會當所有System function 撳個掣就會變出黎
仲有好多數唔曬

但interview果時，佢無話係in analyst programmer架下咁樣會唔會做爛市架

我當時比個實數佢，個價錢相差都差幾k，好似有小小唔抵咁。

問多小小 within range 係指市價最低，定我比果個價最低？

唔該

咁先要放佢過去, 有咩光明正大嘛
nothing should be out under the table

睇左佢offer 先啦
冇話in AP ...但你apply AP 呢

正常計岩岩返工就唔做, 係即日notice

好啦唔該晒我寫左apply programmer 架

好唔該曬

Workload大
8成時間要OT
收得夜又唔近屋企，要搭成個鍾車，番到去食小小野都累到訓著咁就一日

最concern係老細諗既野好大唔實際唔make sense又唔聽人意見
要我一個人做好多大大小小project
但原本呢的project出面都係一隊人先做到
又唔肯比錢但又要同好多$$budget既公司比較要做得勁過佢

睇唔透⋯都未做完一樣就比新野你跟
定係我唔捱得

no.

rejoin, 入左個6人 team, 5個射波落我到，揀哂所有輕鬆野做。

然後我同另外5個鬥hea

佢叫我8/6返工

好

有啲19公司既entry level就係ap
而佢地ap既工作同你認知既p一樣
加上佢寫明welcome fresh grad
都似似係咁啦

受教 但轉職果陣會唔會照當番ap level 咁去睇？

當日打去問左HR 先
之後約head 開會俾信
Send email recap 俾head bcc HR

今日interview 個HR 問而家疫情下 你憑咩要求加人工
痴撚線公司

佢話係兩邊communication issue

我答佢，係understanding and comprehension ability issue , 有野唔明, 要開聲問, or I can’t help but wonder 點解佢既表現同interview 咁唔同, the post requires one to be more proactive and have a problem solving but not problem brewing mindset.

唉，我好人黎架嘛

有冇同佢認真傾過係做唔哂？

cls
大把工係見hr先

明哂了 咁早走早着啦

奇怪啲，但有時可能係就上司放假，就batch orientation

咁咪轉囉
搵左工先 有先走就唔洗咁多擔心

睇錢啦 一開就35k AP 當拎AP cheap價28 都夠偷笑

Title inflation 太多，大家睇人工多過title

咁既HR 真係...有時common sense is just not common , at all

咁你點答
疫情唔洗食飯咩

係 再加俾2段片你煲左佢

都唔係 做到咁上下位就會有咁既機會

而且我人工俾另外5個低

我話疫情下仲有唔同既商業模式運行緊，唔代表唔可以request 好D既salary，同要唔要求加人工冇關係 加上個市場都講左會開番(雖然可能被迫)講到呢到我都話咁可能唔太適合 然後就話我冇咩問題要問 就走左

咁我好唔好繼續搵定其他pt

你憑乜野
個HR 都唔係好識修飾一下用詞

講得好啊
出唔起錢就咪請人啦
又要馬兒好又要馬兒不吃草

佢真係咁講，睇完個expected salary話你覺得你憑咩可以呢個時勢叫加人工，我聽到都疾一疾

一定要
返左工都可以唔要你 keep住找啦

答得好
客氣係雙向既 佢唔尊重個cand, 俾人落面就好合理

問得應該都要O 唔少
咁就看你本身介唔介意OT 了

謝方丈賜教

話唔定最後deal到加500蚊我就肯做呢，咁講野真係收收皮先 仲要本地大公司

以我所知去到簽約先有張健康申報表
張野有無法律約束力？
另外有無方法知咩公司醫療有包pre existing？
唔該方仗

其實呢，我記得好似係依度之前都有打過，咁你當然可以話唔介意做多少少，最緊要係睇吓件工作嘅優先次序，但係更重要係，你會諗諗點樣做得更加有效率，咁就可以做得晒啲嘢，但係依然唔使太多OT

港資公司就不嬲都係度縮啲㗎啦

1. 我唔會教你唔補都冇後果，不過返轉頭，情緒病就話啫，但如果你係例如話做廚房，但係你有肝炎嗰啲你就真係一定要報

2. 問HR

［方丈］HR萬事屋，見工搵工，法例疑難，你問我答

#869 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

方丈d post呢排推得勁快 好受歡迎

屌佢啦500
+多1蚊俾佢做皂金啊

有好多人幫推
玩番不推文先

方丈 宜家份工極西 做緊𡃁仔位
岩岩搵到offer加3成人工
resign之後公司高層想留我 話條件任開
我班同事同朋友都叫我開天殺價
話加左人工之後過一年半年再搵工可以再叫高d

但我真係好唔想留係間公司度做
俾你會點簡？

我建議照走啦
雖然新工係未知數
但我覺得新工咁西
就算佢肯接受你開既條件
分分鐘西上加西

因為覺得新工人工有啲低但都唸住take左offer先再一邊返一邊搵工，但如果probation內已經係咁請假會唔會連probation都過唔到？謝謝！

好黑人憎囉，加唔到就咪叫人去見啦，仲要咁串，想黑

代fd問
個fd岩岩簽完新工份合約 即日返埋工
而間公司係細公司黎 大概20-30人左右
但係份合約冇寫薪金 受僱日期 職位 個啲
得啲個人資料 年假遲到病假條款個啲
副本公司填寫個堆全部空白晒
仲要單方面得我個Fd有簽名 比拎到既副本連hr簽名/公司印都冇
今日佢返工又唔洗打卡 會唔會中左伏

咩叫想黑

cls
有咩可能冇呢啲terms啊
分明係天仙局
仲做？ 走啦

我都咁同佢講
佢話聽日返工問下個Hr先

空白哂 仲要得你簽名
即係佢寫乜都得

呢份已經唔係有效contract啦

聽日份合約如果冇補返
公司簽名 職位 薪金 工時 受僱日期
佢係咪應該即時走
我同佢都冇做過細公司 唔知細公司既玩法

我做過細公司
份合約都係簽哂名 列哂啲細節出嚟

佢分明想寫啲不知明條款上去
好撚伏喎真係

我都想 但實情係我哋有啲喺度吹水

咁都係待價而沽，邊邊好啲就去邊邊嘅啫，會唔會兩邊詳情可以講出嚟參考吓？

真係好勁，咁都搵到

新工加三成，但係有冇升職先？如果冇的話，咁咪呢邊嗌五成，再加升職囉

升左之後，喺度捱多半年，又走過

我覺得冇乜所謂，係推新嗰份之前，喺呢邊梗係叫下先

我諗只係巧合，不過如果用公司系統申請，會容易啲睇到都係真嘅，因為唔使特登check email都已經見到

我就覺得開大啲，公司肯左先算

唔會，好多人都有事要請假，但盡量唔好請太多就得啦

會啊，好危險喎，冇人工冇盛，咁佢求其填啲嘢上去，你個朋友仲要簽埋名，好唔安全喎

呢張係簽咗名冇寫銀碼嘅支票啊

如果唔補返，唔寫清楚，就唔好做啦

點睇做完政府t con再番私人市場
會唔會當佢hea左一排再壓佢價

正確觀念
西工留唔住人
係度留半年黎刷人工同職位又有咩所謂

打錯，想打”想點”，嬲得濟因為喱排見工都比人壓價，又係到話咩依家經濟咁差，你開喱個人工未必比到喎

真心好撚ON9，明明expected 我都寫明25K，咁你覺得我叫太高咪唔好CALL我，又要打黎約interview然後問可以低幾多 做乜撚

又唔會特登壓 但會覺得係irrelevant exp

但都怕舊公司玩野既
但點都開口價先

你先係方丈

師奶講價mind set

如果佢態度好小小，話埋成個package比我聽，再問我會唔會考慮會adjust，咁都話大家可以傾幾多。之前份工，聽完工作內容已經覺得閪到爆，最後仲要串你，又話你冇經驗又冇市道差，話’我真係出唔到喱個價比你囉’。聽完真係反眼，最慘係已經in咗3個鐘，佢最後先咁講...sai曬我d時間

想問下方丈 雖然我sales role 但我帳面實收係得18.5~19k咁
如果send cv 我寫25k total package會唔會好撚癲

其實本身我係仲有一次com要出 同加人工
但因為肺炎乜撚都冇哂搞到得番呢個數

危險就應該唔會
佢有副本留低 可以證明佢除左條款之外乜都冇同意
不過驚冇糧出同出唔足姐

駁你可以接受佢個閪價

開佢加50%-80%人工 睇佢點

方丈
想請教如果本身fg做左電訊3年
做開e-commerce & digital 約32k,
如果轉field ,例如銀行/金融/risk management 等等
係唔係試下叫20k-25k 比較有機?
因為我知轉field由頭 工作經驗重新從過, 都幾傷
但諗起仲有30年要打工, 就想試下其他field
利申 bba

做左一年野 想轉工

想問下方丈 cv 需唔需要好detail 咁講我負責嘅project 內容

其實成年做嘅嘢都大同小異 我怕比人感覺成年都學唔到啲咩咁

我個fd睇睇下佢話連雙糧 bonus個啲都冇寫
但明明個求職網話有

方丈你好
唔知係小弟不才，定CV出事

4月開始 腥左近70封去唔同公司
酒店執左轉行 搵啲文員工做
CV第1頁 寫哂自己做副記 做既3大範疇
第2頁寫過去工作經驗同學歷

有時又諗 唔通COVER LETTER太長無突出要點
又唔知COVER LETTER 同CV點寫 突出好處

好徬徨
得5份工叫我in
4份仲要係AIA
1份 in完伏味重 肯請

冇計啦，唯有當做咗個感覺唔係太好嘅mock inv

出開佣的話，人工可以寫12個月平均

做咗嘢，有汗出冇糧出就係已經危險啦

唔係指佢真係人身安全受到威脅，而係份工本身好鬼，好危

2年喇 都應該r 下郁一郁

Direct 返佢去問個岩的人 but in a friendly manner

「哎呀，我都好想答你，不過我忙緊乜乜乜同埋乜乜乜，你問阿邊個啦，佢好熟呢樣野㗎，你要學，梗係搵個最叻嘅教你啦

我哋之前有講咗話放11點同4點一次過傾你啲問題，如果乜乜乜咁衰唔肯教你，你就嗰陣時搵我啦，到時我哋一齊話比大佬知佢唔教你

唔好意思呀，我真係有啲deadline要趕啊」

舊公司係末落緊既所謂大公司
我果team個個都係經理級得我一條𡃁
仲要個個都無料到 但真係勝在出糧準時

新工就係startup黎 俾個所謂經理我做
都叫有2條𡃁既

睇黎要呢度叫高5成加升職 睇下會唔會俾人屌

1. 如果佢冇回覆你，你就打返俾佢啦，因為通常呢啲過程，如果你價錢係佢哋範圍之內，佢第日就會直接答你，但如果唔係，佢就要等個客嗰邊傾好先，咁嘅時間都會耐左唔少

2. 最好就睇吓佢會唔會有機會可以喺合約度寫埋你會去嘅公司名，其他嘅，都係照正常簽合約要注意嘅嘢，比如人工福利職銜，通知期同埋競業限制等等

3. 梗係要啦，呢啲係好重要嘅嘢嚟㗎

第一個問題係，你有冇相關嘅學歷/ cert/ ongoing master？如果冇，點解會無啦啦想轉呢啲field？

其實轉唔係一個問題，但係轉都要講成功率同埋成本，就咁講，我亦都唔係好知你嘅背景，同埋想轉，而又覺得人哋有機會請你嘅位係乜嘢，所以我都講唔到你個叫價係咪合理

呢幾個範疇，都有好多唔同嘅工作㗎

你預大約6-8 個bullet point，唔好寫得太短，如果有一啲具體實質嘅數字，都可以放埋入去

咁本身呢個加幅會唔會太過分，因為我除開都係得19左右，salary proof 唔到佢本身guaranteed 派既錢，係咪調低番22～23左右好d

Retail operation 多次嘅，但個問題係而家零售依個行業嘅市道都麻麻地，你又唔知有冇銷售嘅經驗，所以轉到既成功機率唔會太高

咁仲話唔危險 呢啲嘢，如果係合約到冇，對打工仔就好冇保障㗎啦

其實你可以由你大學三大嗰個學位開始寫，咁你唔使寫中學㗎嘛，人哋咪唔知囉，除非佢咁無聊走去計你歲數啦

上年grad做到呢家 岩岩有個job offer 人工廿頭，但係比係舊工好似唔係多好多 本身叫廿中 想問做唔做好 舊公司就閪架啦

本身做Credit risk 相關工作 呢份工都screen 左3 round先有offer

賣身契

話唔定間西公司話條件任開
結果都係諗住加我1000-2000蚊搞得掂

好多野學

1. 如果你唔介意做細公司/ 如你tech skill 好勁, portfolio 好靚, or 本身都做開media 而你又係幫緊KOL/ agency 做, 有connection 咁個degree 就可要可唔要

但如果你想入大啲公司/ 升, 其實degree 都仲係要的, 可以的話唔好放棄

2.總括而言, 你係冇相關經驗, 有少少相關技能同好大興趣, 咁你可以係CV 到寫清楚, 同埋一定要有portfolio 去demonstrate, 如果唔係人地真係唔會知. 你有冇做過freelance? 冇錢收都計, 如果有, 可當係part time 咁放埋係CV, 咁會令你relevant 好多

3. 開咁低, 細公司會跟你俾, 大公司會跟佢range 俾, logic 大約係咁, 我會recommend 你開返高少少13-14, 等冇先減

4. 唔麻煩啊, 開得post 就係想答~ 幫到你就好

我要睇左CV 先知
但就咁看, 你個first page 已經唔係太吸引....

start up 係而家個抗壓能力會冇咁高, 所以如果佢升你做AM (provided that 你而家係O/E/SO/SE) 咁其實都唔係唔好

叫3x% 有啲高, 如果你個行唔係太受支肺影響, 你啲數又一向好, 可以試15-20%

咁你新工有冇promotion 同埋新公司穩健嗎
如okay 就去啦, grad 左一年, 去到2 字頭, 其實算好
不過都要看你做既係乜野先determine 到你係under or justly paid

今日等佢啦, 佢選擇得你, 如果唔係貴得滯, 都會要你而唔bother 搞第個人既, 因為如果要改人, 其實要個個stakeholder 都同意

會啊, 因為好多FG 都找HRA
點解會諗HR 而唔係MKT?

係架, 所以新個邊可拖可accept
舊哩到都唔一定留到你

可唔可以PM方丈 份CV
或者指點條明燈俾細佬我行下

看佢check 得有幾細, 同埋你舊公司HR 有幾得閒同埋僧你
因為多數會問既鐵膽係 人工, 做既period, title 同埋reason of leave
eligible for rehire or not <--- 得哩條係關事
如果答你ref check 個HR 記得你個warning/ system 有, 佢check 左, 就可能會tick 你not eligible, 咁先會出事
但係如果佢唔check/ 覺得小事就算, 你就會come clean

R 加多啲人工
咁個女仔更加冇咁快追到你啦~

哩句入面其實好多氹....

「哎呀，我都好想答你，不過我忙緊乜乜乜同埋乜乜乜，
你啲野係咪高 priority過哩啲?

你問阿邊個啦，佢好熟呢樣野㗎，你要學，梗係搵個最叻嘅教你啦
俾二佬啦, 反正佢enjoy

我哋之前有講咗話放11點同4點一次過傾你啲問題，
再提佢一次, 屌, 咪話左幾點教你, 一次過問係唔係唔撚識

如果乜乜乜咁衰唔肯教你，你就嗰陣時搵我啦，到時我哋一齊話比大佬知佢唔教你
佢唔想俾人知, 做妹妹image 更加唔會篤人, 但係佢就好難再話邊個唔肯教黎chur 你

唔好意思呀，我真係有啲deadline要趕啊」
因為你都好很忙啊

數係睇大數，所以唔係好proof到
咁我都調整番，可能本身19K 叫番上22左右算
舊間公司真係冇standard可言，平時D bonus都係想出就出 冇標準

可以啊, facebook DM, 不過要等3-4 日

看行業, 但in general 大家都好cautious, 公司唔開位, existing 同事唔敢走, D vacancies 唔flow

身邊一樣有人有例子轉工加人工
但裸唔裸辭要睇你自己心理準備

利申:裸辭，本身騎牛搵馬個陣有幾份offer但 全部turn down哂 而家做住廢青搵工先

唔該方丈

我有Profolio呀，過往做assignment啲photoshop work，tutor話做得幾好，可以直接放落profolio
咁我expected salary開$13k先，因為我本身都知自己得asso學歷，加上呢行最近寒冬期變左難搵到工，所以我一開始打算開$12k，而家聽你講轉$13k先
另外，我份cv無講過自己好有興趣入行，淨係平鋪直敘講學歷講經驗，好彩有你教路

Profolio仲砌緊我都知呢排難搵到呢行嘅工，但都send住先，始終唔試下就一定無機會，如果真係無人請我就去教打鼓了

加一個小personal summary 啦
但係你真係0 freelance?

知道，唔該曬！

係....無做過freelance

係, offer 個陣話佢知要改, 因為哩個係legit consideration~

想問吓如果公務員 vetting（文職）pt9-20以上
大概會查啲咩？
因為曾經犯事（並非嚴重案件只是普通傷人），但已過三四年 ，嗰個已喪失時效有冇用？
同埋reference check前公司可否透露我在職期間有冇收過警告信之類？
同埋佢學歷要求嗰度，例如佢要大學畢業 ，或者等同學歷，但係我大學（part time未畢業 ，咁樣有冇機？）
麻煩樓主

有冇啲冇收過錢, 幫friend 做個啲, 都可以叫freelance 架喎?

如果計嘅話都叫有1、2張，但唔多

好，我try try佢

佢哋唔pro囉
screening都唔做就叫人上黎

推多次

因為我見前線經驗多想轉幕後

但唔知會唔會開價太高

（因為見之前有人話fg都可以叫到15-16k）

所以有呢個疑問

如果都係太高，12K都開住先

方丈你好，想問吓有間公司有一個position 係一個月前登，但見到linkedin有個ad係十日前，jobsdb就冇咗，唔知係咪已經請咗人，不過我照apply 咗，但佢同時有另一個最近岀嘅position 我都有興趣，有冇話我應該隔幾耐先apply 另一個position 會好啲？感謝🙏

想問下方丈
一間上市公司，係咩情況下會用HR呀頭既私人銀行戶口黎出糧?
姐係出糧比我個名係"陳大文先生" 而唔係"XXXX有限公司"
純粹好奇點解會有咁既操作

唔會犯左compliance問題咩？

interviewer會問點解由accounting轉hr喎
好難解釋

佢今朝問左過左試用先有合約
細公司係咪咁嫁？

而家轉行應該極難，轉番同field都可能還好

點會呀
細極都應該唔會連合約都無
好伏wo

咁都可以claim 做過少少freelance ~

下一份要做長就得, 2 份未算太多太jumpy

俾我係你我會開14
唔高了

再窄啲... 不過如果你都中意做analytics, 做HRIS team 其實係入門

jobsdb expire 左就會冇左, 照apply 就岩了
同時apply 冇問題的

話後補就得, U 都grad 埋, 中學佢都未必問你追

出左錯, 用唔到公司account 出, 佢地想補wok 俾返你先
一次半次就有可能, 但如次次都係, 就好鬼了

唔岩規矩的

都唔係, AC HR 轉都算合理, 但佢明明可以諗埋MKT, HR 會問why not MKT 多啲

唔應該的

我都覺鬼鬼地
BTW
有朋友想搵工 有無咩好用既求職網介紹下咁?
我都係淨係識jobsdb 香港好工網呢D

咩工咁鬼，見到咁仲點做得落
番工野所有野都要白字黑字寫清楚啦

要看你咩叫轉行, 比如都係做HR, 由飲食轉去零售就叫轉行

做開account, 想轉做design ...其實係轉function

前者還好~

咁例如我做用包裝物料sales，轉去F/B sales 個D應該還好?
因為sales skills都係差不多

我會recommend 你中意的keep 住apply, 其他既, 如果係生計既concern 就apply 埋, 有得見, 有offer 先諗. apply 個陣可以狗衝啲冇問題, 係accept 個陣先要諗真姐

同埋你有冇apply 埋contract/ temp?

indeed, linkedin?

B2B vs B2C
搵返一樣會易啲, 同埋product knowledge , 做開物料可能做返物料會易stand out d

如果方丈見到，麻煩你解答我🙏🏻🙏🏻😣

係咪因為ac hr有好密切關係 (e.g. payroll/budget)?

mktg好玩好多

佢可能唔太想對external parties掛
但hr都要對cand啦 唔太明

FAQ
老是常出現

都係上去鳩嗡吹水多
自然D就可以

想問下,由clerk升左做senior clerk
但係工作內容冇變過,cv應該點寫?
我依加係咁寫,好似好7
senior clerk 2018-present
clerk 2015-2017
>job duty
>job duty
>job duty
>job duty

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

因為生計，減薪過，都冇辦法，但其實你邊行呀，咁靜？

其實我去建議係，唔好諗咁多，佢要搵你，佢自己唔會再聯絡你，就算你同我幾好傾，就算佢笑容幾燦爛，就算佢同你講嘢幾客氣，你都係要keep住搵其他工㗎啦

話返比佢知，都多謝佢consider 你既application, 但係可能因為一啲logistic issue, 佢哋冇入到去video conference meeting room, 所以你暫時都唔會考慮佢哋住了

你見咩位先

其實都係查有冇刑事紀錄，所以如果有嘅話，就應該會查到，就算時效過咗，其實都會有喺度

如果再加埋學歷問題，真係太多問題了，我覺得機會好微

如果你夠418，唔出係犯法個喎

係因為兩個都自閉位，以正常來講MKt fun 好多glam 好多嘛

有女神唔溝，你追路人係咩玩法...

唔係講緊marketing一定好過hr accounts，但普遍後生都會prefer MKt

所以可能要喺FAQ 都要再分先後次序答

自信啲，夠膽講，主動啲。佢叫你問嘢嘅時候，就真係有嘢問。仲有就係預備好，睇清楚間公司啲資料，如果公司上左市，亦都可以睇下annual report

我都有拍左片講MKt as a function ，當其時都搵咗個Marketer朋友嚟一齊傾，其實個個職能都有自己嘅辛苦地方，但整體而言，MKt 比較好玩啲光鮮啲係真嘅

但你咁寫係正確寫法喎

今個星期sogo thankful week

放心喎 一定有hard time 的
如果人工高左，佢又比到職你升，我覺得唔係唔可以喎

嘆冷氣 支持本地經濟

LM

方丈方丈

定係我求其搵住份part time 返住先會好啲
感覺好似都叫做緊野咁

你個名

啱啊
呢個問題真係就黎變日經

方丈第一句

講真 條𡃁跟人地唔跟我 係人都嬲嬲豬

我性格好毒撚, 好似唔係好岩對人, 其實仲有諗過去試做event相關簡單黎講, 其實係唔知自己中意做咩, 岩d咩😞😞😞😞所以一路想走又走唔到

方丈好

大集團旗下唔同公司同時請緊人
想知全部apply有冇影響

方仗 請問hr點睇mooc?

港女點可以唔行街

都係果句啦，佢開乜嘢價位，正先去

Promotion 喺履歷表上面都靚仔嘅

有冇試過直接打俾HR追，話比佢哋聽問咗勞工處，嗰幾日有得出

咁當然係建議你搵到工啦，先出勞工處呢手牌

係睇上去，睇上去，睇上去

咁你除咗呢啲野，仲做咗啲乜嘢？咁點解你會真係成面都休息？

就咁講呢，去到出版同旅行都得，但係無啦啦點解要自學語言

咁就要睇吓你大學嗰陣有冇實習過

應該用呢兩隻連豬

如果係上司嘅推薦信，佢辭職之前，梗係氹佢簽左先啦

不如睇吓先？如果你已經入錯一次職能，就唔好入錯第二次啦，冇乜幾多青春俾你再去賭

1. 睇吓佢哋係咪用shared service, 有時其實係一齊請的，但係每個盤嘅頭暈身㷫對口HRBP 就會係唔同人

2. 但就算係同一個人處理都好，全部申請晒係冇犯法的，做啦。但係拎小熊維尼公仔出街就犯法啦

咁呢個係正常公司活動咋喎又唔使驚成咁

呢個係錦上添花嘅行為，係幫唔到你雪中送炭或者起死回生嘅，你想就可以照出

Prefer 上真堂多啲

一係就淨係上最勁嗰啲學校嘅cert course

有時成日係到諗點解人哋要請我去interview 個d工job ad寫要2,3年經驗。我得半年ft experience ，其實只要有人多經驗過我，都好難爭得贏份工翻黎

點解有啲公司出完officer位ad，之後又出同function AM位ad既？

利申：岩岩見完officer位，返黎見到佢又出

可能係試過請啲友返黎完全唔埋堆

好難想像到表面上咁friendly, 但心入面係屌緊, 有時真係知人口面不知心

可能係都走埋/ 想睇埋 upgrade 左個位會唔會有好啲既cand

唔洗信, apply 其他啦
街市嬸嬸叫你靚仔買橙啊, 佢語氣都好真誠, 仲次次見你都叫你靚仔
你會唔會信佢呢~

你要知佢地搵錢係map 到人去個位就有錢收, 但個map 既人唔一定係你
佢一定都唔會只put forward 你一個俾client
keep warm 係正常做法

可能個邊culture 係個個都會join , 唔想有同事到時次次都唔join

1. 寫唔寫都得

2. 按你寫咁打, 但係多數係email form 多啲, 如果係personal email 會覺得好鬼

次次斷就次次由頭計

中得伏多, 就會講野小心左, 但係同時要記住, 害人之心不可有, 防人之心不可無

佢係媽媽生, 手下多啲available cand 好啲定少啲好啲~?
唔好諗佢啦~ 找下份就得了~

恭喜你啊~~~ 去食黃店celebrate 啦~

聽日去食鐵板燒先
想問多個問題
我通知期係7日
聽日俾信係咪28號就係last day?

咁我應該永遠都唔會夠，因為月頭最少要我停賽七日，有時連埋月尾，差唔多十日

唔該哂你先

thx方丈
我驚人地以為我未complete份cv就send過去

知道

YES~

係, 但係你話之前有試過夠嘛

唔會啊, 咁明顯係promotion

R 人工, 你要做啲咩, 比如結婚, 同埋人地有幾高, 都唔係你大佬concern 既野as those are IRRELEVANT to him

你要俾佢知既係, 你可以為佢做多啲咩, 同埋點解佢要加你: .e.g. 你會走, 咁就冇人幫佢, 哩啲先關佢事~

冇錯

1. 唔會, 因為伏工is everywhere , 幾時搵都一樣伏... 屎幾時都係臭
2. 寫1 week / 2 weeks 好啲, 留返少少時間俾自己做buffer, e.g. 拖新公司等下家offer

十分正確~ 唔試一定冇, 試左可能有
成本又唔高

係, 見完個日返屋企都照send 啦好

所有野都係等到簽約個一日先好停

依家請我個份話要3年經驗
我實質relevant 既都係得年半經驗
我fd仲勁，要3年經驗果啲，佢就吹大學果幾年做過啲咩project,都有幾年經驗不過佢真係有整profolio 俾人睇

有時我覺得都係撞手神，之前份工都係咁 寫明2~3年
差不多0經驗咁濟都有interview 最後仲請埋

唔該哂

運氣都幾重要

過probation 先stop 啦.... 今日唔知聽日事

哩啲醒目, 但係會怕過唔到probation , 要真係學野快先好

方丈
想問一下Linkedin 同Cv
大概80%搬字過紙有冇咩問題
通常會tailormade 少少fit 番個jod ad
thnak you

方丈
啱啱in完,個hr臨尾問我有冇野想分享
呢個時候應該講啲咩好？
再Sell自己？

2. 真心唔知道，謝謝你解答
如果無咩工作經驗Reference可唔可以寫大學教授，或者係freelance合作過嘅人？
咁樣係計personal email?

可以的, 但多數linkedin 會再brief d

咁其實如果係FG, 唔寫都唔大問題
但係PT 個到冇HR?

公司今年凍薪
如果有個offer 高25% 人工
但你知道依個位近幾年每個人都係做幾個月就走人
take 唔take 個offer 好

按比例計, 想早走幾多賠幾多
多數都係好黎好去, 有handover 會好啲, 但其實法理上, 又真係冇咩後果的

要看:-
1. 我係咪咁等錢洗, 99%伏都要入
2. 有冇title upgrade
3. new company / role 會唔會幫到我找下份, (say 我頂到半年)
4. 而家哩到係咪咁唔掂

pt有HR啊 pt都會問？係咪大公司通常都會問㗎？

1 其實又唔係, 但現在有啲under pay, 市價應該多本身15% 左右
2 無
3 個role 會 ( 唔計只做半年既反效果)
4 應該唔會抄人, 但放緊no pay (人工得返80%左右 )

方丈
返左一份工幾年，黎緊九月某d原因講左想轉pt，但老闆黑面。
而家個保就業計劃又唔炒人，咁如果我自動離職咪無長期服務金？
呢排已經比多野我做

唔好意思，可能我表達得唔清晰

我意思係入職起計三個月內有斷過一次

斷嘅時候係一月頭（同一星期只返咗16小時）

但之後4月頭就比人斷咗了

唯有同自己講明天會更好 繼續努力搵工

講就口響 靚offer咪又狗衝

所以都明點解咁多人咁憎HR 好多老鼠屎

即係probation期間都照搵工？但如果要去見工，probation係咁請假比人印象咪好差lo?

真係未試過第一轉見hr
你搵個無knowledge嘅hr 同人面試對個candidate 係零尊重
hr 應該係最後拎offer先見

係, 會send form 過去叫佢地填
咁你留HR general email 就得了`

咁就抵過啦
last 一個係, 你哩到做左幾耐?

1. 唔係唔炒人, 係炒左要請返, 人數一樣就得, 冇話唔炒得
2. 你做咁短, 係咪都冇long service架喎....

佢想要既係咩?

所以你追到既係chinese new year 個幾日

係, 6K 爭太多, 我唔覺得好到要走...尤其係GT 下個rotation 可能冇咁HEA?

咁都冇計, 大大個周女士係到都夠拉仇恨值 (台灣term?)

yes

咁梗係間野好好先去見, 同埋約早啲/ 收工時間, 唔好請全日~

唔係架, 有時有啲line manager 有job knowledge 但本身唔係好識interview

e.g. 完全prep 唔到個cand 有關份工既hardship/ 有時係biased 到傻左, 比如迷信學歷咁

HR 見第一round 其實係想睇culture-wise fit or not, 同埋都多雙眼, 公道啲姐想~

填main line/ general line email?

而家個境, 一動不如一靜...

看爭多少, within 1-2 weeks都可以的,

方丈 我份CV都係大概咁寫
trainee升做AO 做既野多左啲 但唔算好大轉變
AO 2019-present
trainee 2018-2019
-job duty
-job duty
-job duty
我問過HR朋友, 佢話咁樣寫會俾人以為我係trainee既工作內容, 而無講到我AO既工作內容
係咪分開寫好啲?
ex:
AO 2019-present
-job duty...
trainee 2018-2019
-job duty....

點解呢？

方丈，urgent關於job offer問題，岩岩係fb msg咗你因佢要我聽日答，但我唔知點算好，所以想問下你

另外方丈想問
依家搵17K, 上年加埋雙糧&benefit 每月有18.5K
搵工時叫20K(before 雙糧&benefit) 唔算好過份姐?

請問方丈, HR 有冇話幾多歲開始唔多想請 ?

但我其實報intern可唔可以直接唔填

2 個都得, 但係如果係比如 clerk > sr, clerk, 2 個相似度高就一齊寫
如果爭好多先分開, 但公司名只寫一次就得

怕之後搵唔返, 又去唔到WH

一陣看~

叫高17%, 還好啦

我諗35+ 再去見HRA 真係冇咩可能了...

可以, 佢問先再算

我原本咁寫係因為我覺得trainee唔太重要(因為都係學)
所以就直接寫AO既工作內容 而skip左trainee
唔該方丈

你意思只係 junior pos ?

大佬想要咩？

有啲Line Mgr係人都要
結果事倍功半 又搞到高turnover rate
如果有HR做First In
可以Screen走一班正常CV既奇怪人
慳返Line Mgr既時間

不過都同意HR 做First in唔應該班門弄斧
覺得個candidate ok既就交比Line mgr去問返啲professional knowledge既問題
各司其職去improve efficiency

另外都想請教下方丈點睇panel interview
好似好難去relax個candidate

其實你有冇睇方丈啲片呢？

Thank you方丈

我之前計過年期，如果要炒我，佢要比遣散費/長期金2揀1，但而家個情況似迫我自動離職

但個project大野黎 要做兩年
加上我做緊果間公司就執咁款

呢啲初階位就唔會考慮年紀太大既candidate 㗎啦

可以嘅，其實除非係大公司或者銀行嗰啲，你未正式做嘢嗰啲兼職，大家都唔會check得好緊

你覺得你做啲乜嘢會最幫到大佬？

係架， HR唔識唔好亂咁問，要問同工作好相關嗰啲，或者有特別技能特別知識嗰啲，交返畀部門自己問啦，真係好想學，就應該去旁聽部門主管嘅面試。

可能我自己喺面試嗰陣都會係友善啲嗰種，我會直接同個cand 講，放鬆啲，唔使緊張，我哋大家都係傾吓計，睇吓我哋公司級唔吸引到你

佢應該係要你證明你讀大學，如果係實習生的話，你封admission letter/ transcript 都可用

可以話冇拎的，細公司兼職，佢都冇俾

sorry呀，我睇錯咗一年幾，如果幾年就應該有嘅

咁所以你唔好自己走囉，等佢郁你囉

T con turnover 高，如果你做咗段時間頂唔順，你難搵返一份長工正職嗎

就算今次唔得，都唔會太影響下次申請嘅，冇所謂

請問係係乜嘢情況底下泄露

咁剩返嗰啲假去咗邊

我平時既practice 都會
但panel好似好難做到呢個效果

你好呀方丈我想請問工作上用開sap PeopleSoft有冇機會可以做到hris analysts ge role? 從用家轉去implement..定你覺得要讀啲課程？

用番做t con前既身價加通脹都會搵唔番工？

咁其實呢 一個星期最少一日，佢都仲有4-5日俾你 其實就冇犯法
佢只係改左僱用條例 即減左你地休息日
但係因為你地冇反對 所以都無咩可以做
除非話佢變相解雇 唔撈 追賠償

1. 多數唔打現職 等你quit左先打
2. 看你喜歡 多數人中意簽左先quit

照做就得 代表埋其他人
如果有得郁 可以揀個好啲setting
唔好太過審犯咁

咁就梗係唔得啦
明明人地當你可以返full time ，請左先話一星期返得3日...

但如果只係少少特例 某幾日返唔到 就多數有得講

我覺得用家 唔等於 analyst
因為個個就算係payroll team leave admin / TA team 入新人都係用緊SAP 架啦，公司用就齊齊用 ，唔等於會叻左
最重要係你有冇跟開report 野？

咁我諗得既 但係會慢
唔關你個人事 係個市事

我係hr coordinator 做開dl report果個...見個job duties有d興趣但唔知合唔合適

是的 on9了
不要說 唔抵 ，試着R probation review

做開係去到咩程度？Generate 定係加consolidation 定點

Generate only

方丈你好
我因為失業所以揀咗是但一份工做住先，都知自己可能兩三個月就會走，或者更短時間。佢福利人工同工作時間完全唔成正比
想問呢個情況搵下份工既話，我應唔應該寫呢三個月落cv?
咁如果下個hr問我點解做咁短可唔可以話福利問題？
定我應該捱夠半年

明白你意思

咁只係好robotic 咁gen 表....你excel 如何

我係到諗緊既係投訴既cost and benefit, 有complain 王 impression 係cost, 但你會因為個complain 而得到啲咩 , 當然, 出氣都可以係benefit

做system merge, 可能係HR system merge, 可能係因為轉左reporting line/ 係後面hierarchy 改左, 令人地有機會看到

有機會, 唔等於人地一定看左, 仲有就係看你既data 既人既rank 如果係高過你, 而唔係對面department 人人都看到 , 我諗你port 到既機會係好細, 除非你級數都有返咁上下

我唔捨得份工, 我唔捨得啲人, 更加唔捨得既係我屋企,
屌, 香港係我由細到大土生土長既屋企黎架, 搞到咁撚樣...

但係有事要走都有計劃過

其實failed application 係唔會對以後既application 有好大impact
因為之後再報, 你個profile 都唔同哂了

within 2 weeks then GG

方丈，想問下見工果時個hr 有冇咩問題想問果時，點樣回答最好

代答 請睇片

見完工覺得好大機, 但一個星期都無乜消息, 好唔好彈個email 俾埋panel 扮野thank you 下又探一探口風好?

下次識答了

你要預備好人地可能會更biased 因為你有complain 過就好
最怕只係complain 就com 左, 人地冇反應, 但係個cost 你又硬食姐...
當然唔係你冇rights, 唔係佢地無錯, 但係有時就係咁

多謝你記得

岩岩見完工，hr雞咁腳咁趕我走就知收皮了

可以, 又冇cost~
但見完就好好放低會好啲

看你改多少日啦~

下次做好啲啦~

冇反應都係一種反應

唔得, 因為佢開幾多俾人, 其實唔relevant to 你既package
你直接問會唔會有probation review 好過啦

方丈

hr今日主動打黎話仲等緊dpt head...話唔知要幾耐

洗唔洗出三次post

想問下今年畢業如果做2個月合約銀行工 其實係咪會無咁好 份cv寫落去太短

咁就要睇下呢份工，同你下份工有冇關係，寫咗佢有咩好處

你話如果係轉行入去嘅，咁就梗係寫啦，因為點都叫做入咗行

如果佢係做得好辛苦，份工好伏，但有人工加左，或者係職銜比到你，我覺得都寫。

如果根本幫唔到你搵吓一份工，呢幾個月係空白期就算啦，反正時間咁短

都係keep warm
拖住你先姐，繼續搵工啦

你可以send俾一路同你聯絡嗰個人，都多謝埋佢coordinate 件事

唔好成日諗住係LinkedIn走去同人哋講嘢啦，好唐突㗎

心目中有目標價就唔好改，除非真係好想好想做嗰份工

冇事嘅，如果你有講過對國家唔住嘅說話，有悔意，可以申請公屋

因為真係要等好耐好耐好耐

一定會求仁得仁，不得好死的。

應該咁講啦，任何時間都可以係搵工嘅時間，返咗一個月又好，返咗一百個月都好，其實都可以去搵，爭在係人哋新公司會唔會考慮你嘅申請姐。

所以如果佢見到出面有好好嘅工作機會，佢都可以照申請，申請呢，就無罪嘅，亦都唔高成本，所以其實唔使考慮太多，有的話就係bonus ，冇的話，反正佢做嘅時間咁短，喺度耐多少少，穩定啲，佢都冇蝕

其實會唔會個dept head係兩至三個candidates之中再諗緊揀邊個最合適？

睇吓你有幾想入行啦，如果你好想入行，你又搵唔到其他，咁咪用佢來做一個開始囉，反正你都搵唔到其他更好嘅，咁到時如果你搵到其他長工嘅，你咪唔做呢份，以後嘅cv你都唔使再寫呢個囉

但係如果你喺呢幾個月，使都麻麻哋，你搵唔到心水工嘅，到時先寫，咁咪冇咁長嘅空白囉。

咩係t con?

就算個部門主管點諗，其實同個候選人都唔關事㗎，佢未諗定，即係佢要拖住先啦，咁只要佢一日未出Offer，其實候選人都應該繼續去搵工㗎嘛

通常我嘅建議係，講乜嘢都係嘥氣同埋客氣，睇行動多個睇講嘢，結果係，佢未出offer，又想你等，而你一路喺度諗點解佢要你等，又冇出去搵工呢，咁你就蝕緊時間

即係個感覺就係做兵，娘娘唔答你，可以係兩個考慮緊，可以係怕醜可以係八字唔啱，時辰未到，但其實結論來講，都係娘娘拖緊你

政府outsource 俾agency 既contract IT 工

比agent 壓價
受唔受佢壓好？

禁錯左

但hr話dept head揀左我

我想請問方丈如果作為HR

當你想同一位Candidate既舊公司做Reference check..

對方回覆答唔會做/憑咩覺得要同你做...

咁你地作為HR會點做....

方丈
如果resignation letter 寫明last day，因為要早走亦講明會賠錢走，但公司唔肯放人，有咩解救？
依家HR同上司都玩失蹤

補充: 早走都仲有一個半月先last day

佢幾耐回覆你，同你幾時返得工係冇關係㗎喎，佢要個位急唔急，佢幾時睇收咗返嚟嘅履歷表先係關鍵

睇結果，即係keep warm
佢講到天花龍鳳都冇用㗎，繼續搵啦

男人同個二奶講，我好愛你，我終有一日會娶你，咁從結果睇，即係未離婚啦，即係唔娶啦，即係拖啦

Aa admin assistant?

你要明白，你有時轉工，價錢唔係唯一重點，唔係你價錢平，人哋就要請你，所以其實你要睇嘅係點樣可以將你嘅唔相關經驗，推銷到好似好相關，並且盡量喺呢個情況底下拎到最多嘅錢

暫時睇都唔會嘅，但我想問吓，你自己有冇諗過想入邊個行業，如果真係諗唔到做邊個職能，唔係一個太大嘅問題，但係最少你諗清楚自己想做邊個行業，入去做兼職都好

下次如果咁嘅情況，你可以直情除咗副眼鏡都得。或者調整下個口罩，其實冇所謂的

佢講到天花龍鳳你都唔使理佢架其實

因為係事實，我都知道我條Team係點樣同cand 講，我自己都有講過，同一句keep warm 可以講比三四個Cand聽，咁你話係呢個歡場入邊有幾多真心

我哋會問返位同事，睇吓會唔會拎到其他同公司聯絡人可以做

學歷好明顯係一個重要嘅因素啦，佢係你哋喺市場上競爭嘅第一步，咁佢做得好過你，咁咪可以開高多少少囉。

即係靚女同你講要搵一個高大嘅男朋友，同美極肥婆同你講要男朋友高大，你會覺得邊個嘅要求合理啲？唔係講緊非八大就有罪，因為唔可以淨係睇學歷，仲有你哋嘅實習，仲有你哋面試表現，但具體而言，所有嘢都差唔多，但係好明顯一個學歷比另外一個好，讀書嘅能力就成為左其中一個重要嘅參照

但個問題係， FG如果開20 ，其實都有啲個喎，除非佢讀嗰科係咁樣

其實呢，做實習，學到嘅嘢都唔慌多得去邊度，所以公司名，職能，即係你去邊個部門，其實係重要過其他所有嘢，如果你想入行的話，咁梗係大公司好過start up

咁你咪繼續返工，返到最尾嗰日咪走囉，反正你會俾返錢公司，基本上大晒，即係如果佢要炒你，賠賺錢要你今日即刻收工，你都冇得say no 架

儲緊錢，同埋亦都因為工作好忙，我加班加得好犀利，所以冇咁嘅餘裕去讀

你話呢，你嗰行，嚟緊一兩年都受影響

不過如果你真係好鍾意，咁就唔走啦，不過你係呢邊放假，又要扣錢，再加埋嗰邊加埋一成，其實前後相差可以差唔多兩成，你真心覺得值得先好

有時有啲公司係會外判咗出去，所以未必係假嘅

你啲例子好抵死

如果間公司堅持唔做..

係唔係就唔會考慮個CANDIDATE?

佢話要帶我先帶

咁都冇辦法，只可以繼續等佢打返嚟

咁就算啦，如果你上一份咁短，你呢邊最起碼都一年先走啦

佢急唔急要依個位，根本你係唔會知道，所以其實搵完就應該好好放低，繼續搵工，直到佢約你見，見完你，簽埋約，返埋工，過埋試用期先唔再搵工

成日都覺得講嘢用例子會易明好多

啱㗎，所以睇吓邊度係賣得舒服啲咁解

冇人話過賣身唔可以揀客

帶縮A4版本，佢要先比大嘅佢睇，呢啲後補冇所謂

即係佢連同你做每年嘅考評都冇？

其實反而係到返轉，疑點利益歸於被告，如果真係冇人做，而佢又冇辦法proof 你冇做過呢份工，或者做得唔好，其實就會請你算

其實正常HE係對於做背景調查唔係真係咁有熱誠，你可以放心，如果係呢個情況底下，我會建議你可以攞糧單，攞合約俾返新公司做一個工作證明

花魁可以揀老闆

Hello 方丈 我未過probation覺得唔適合搵左另一份新工 新公司要做reference check 如果舊公司寫衰我會唔會有好大影響呢？不過我再前一間做左四年 中間仲升過職

[member]多謝方丈大人non degree holder,好擔心自己會唔過probation ...因為出黎想做嘅工唔同讀嗰科嘅工作
方丈會唔會考慮拍片講下probation嘅嘢啊[member]

聽到方丈fb嘅解答，thank you again

梗係唔好講
睇下可唔可以安排放工時間見

我始終都係偏向做電視台，唔該曬你！！
我呢排搵到幾間有啲興趣嘅，都係細公司嚟，希望自己handle到

網媒/報館方面嘅空缺的確比較少留意
睇嚟要望望了

加油啊...

呢行好似真係好崎嶇..但鬼叫我想做咩

呢一行都係要熱誠搭夠啦

所以係呢個歡場要埋身，首先真心要鍛鍊好自己，受歡迎，唔係求生模式，先可以慢慢考慮其他

其實如果咁短時間，我係你，我會唔寫呢份，不過你已經寫咗，我估就算佢寫衰都應該影響不大，因為你做嘅時間太短。

可以啊，但係你想知道有關試用期嘅乜嘢

梗係唔好講話要走住啦，第二次見姐，結婚都唔包生仔啦，何況只不過係見工

射波啦

唔使客氣，幫到你就好了

如果做in-house media 人工會高返啲啲，因為有機會要做埋其他MKt 野

加油啊

你哋可以喺呢度問我，我會睇吓用常見問題短片答，定係獨立開一條出嚟講

Company Dissolved < 可以用依個講法

可以話公司亦左手之後，全部人都唔要，但公司好當自己都幾好，俾你地自己走（其實咁樣係慳遣散費，賤格野黎，不過你可以講到你真心相信佢係為咗你好，所以俾你地揀自己走）

咁我想問吓，你覺得自己做成點，你覺得自己份工係唔係真係忙到啲嘢做唔晒？

唔使講公司逼佢，話公司比佢揀就得了

其實都幾多時候係咁，唔使你哋上嚟咁多次啱呀，不過有啲新同事，都會覺得擔心，咁呢個時候我哋都會俾個email 比個soft copycontract 佢嘅

我都係啱啱返到屋企，希望大家今日平安，身體健康，平平安安先做到世界冠軍

方丈又係我返到屋企又要諗工嘅問題
我岩岩返佐三個禮拜新工 結果有兩份interview打黎叫我下禮拜in 就算in到都唔知take 唔take offer好
但返佐三個禮拜就遞信會唔會好cam..但呢份合約工既福利人工真係太差 唔知捱幾個月先搵好定直接走好

係衰，但係如果佢嗰份工本身都唔好，咁就梗係走啦，咁你走嘅時候，咁依份工咪唔再寫囉，就當自己呢一生人從未返過呢份工咁樣就得啦

方丈 覺得反工工作安排唔公平 睇唔到升職career path.
自己做得多d 又perform 得好d都唔升我
黎緊 appraisal 可以點同老闆講？
洗唔洗講真話 定 hea下佢 搵到工就轉？

多謝回覆 我唔敢裸職 邊做邊搵工 所以照寫咗落去

做左八九年野 呢三年每份工都係做得一年就轉公司

雖然人工同職位都有升幅

但係會唔會俾人覺得好 Jumpy?

唔好錯過機會~

Appraisal 就係R 野既時間, 不論係R 升職加人工/ 做少啲野/ 做多啲野, 都要R, 因為why not, its free.

1. R promotion, still. 唔R 唔知有冇, 就算唔係升一個grade , 升senior 都好, 唔好蝕, R 又冇成本

2. 如果(1) 唔可行, 而你又做得好, 可以問下會唔會人工有catch up, 加比其他人更高的%, 最少實惠, 袋袋平安

3. 如果你知道一定(1) & (2) 都R 唔到, 就可以傾下工作分配, 話自己workload 開始overload, 想知老細可以點幫你, senior 同事 (升左個啲) 會唔會可以幫到你多啲, 求救唔係錯黎的, 唔可以一味自己咩都頂哂佢, 反正冇得升, 咁表現自己強到一拳超人咁既意義係邊?

r 時唔好表現到怨婦咁, 佢冇欠你的, 你都係try your luck 同埋要表現到真心相信老細會為你打算咁, 伸手不打笑面人, 就算佢唔做, 對一個" 全心全意信佢既下屬" , 最多都係hea 左你, 唔會做9 你....

但最重要係 (4) [震撼性的聲音] 搵工啊~~~~ [/震撼性的聲音]

其實最主要想知既係:-

1. 有冇做錯野, 交俾你既工作係唔係都可以正常, 少出錯下on time 完成
2. 同同事get along 得正唔正常, 唔洗好friend, 但都唔好日日開片
3. 最好係你返左工之後一個星期左右, 主動找老細傾objective, 問下佢有冇野/ project 想你做
4. fit in 成點, 會唔會已經好快好似做左好耐咁, 比如有問題知道找邊個幫手, 而唔係自己係到fing 下fing 下, / 已經知道routine solution
5. 係唔係一個proactive 既人, 學習同領悟能力是否正常

SL 要看公司有冇policy 係paid or not
AL 同no pay 佢批就得, 因為本身未放哂既AL 佢都要折現俾你

下一份唔好了,

唔好有個trend 你做得越黎越短 / 最多一年, 最好哩份可以2 年+ 就好

唔得都年半先開始找會好啲

法規入面我記得係冇講, 但係有案例話公司係可以要求哩啲假exclude 係notice 之外, 不過好少公司會咁做, 你都resign 得, 都唔會用心做野, 不如好黎好去

咁就要train up 返喇

想請問上年8月入職，今年2月轉department加tittle同合約。
如果去到今年8月算唔算叫做做夠一年？

利申19fg

apply 多次就得了~

其實60k FG真係好top tier 了 (unless 你係其他出名搵錢特多major)

你今年2 月先轉職, 梗係唔計啦....

諗多左

你係街到見到親戚話得閒飲茶, 你仲對佢笑得好誠懇, 你有幾多% 會真係約佢?

找下份工好過啦~ 得左佢自然會打俾你

咁要知多少少你而家係做咩/ 邊行業, 因為如果你話唔係跑數, 正常一出黎FG BBA 大約係15-20K, 如果係IT, 好的話做AP/ SE 咁, 都唔會過30K (以上全exclude bonus)
而家你個數真係唔係正常有咁高, 所以我都諗緊你係邊行, 係咪B 仔咁勁, 定係你有啲特別牌

簡單講係, 醫生岩岩grad 入HA 都係6XK

咁就正常了
之後其實係識人好過識字既game, bottleneck 有referral 就唔怕

方丈，CV寫GPA可唔可以唔寫over幾多，就咁寫個數例如3.3咁得唔得

冇3.8 唔洗寫GPA~

諗多左, 人地做得足姐
一日未offer 俾你, 一日都要找工作~ 唔好坐係到等佢啊~~~

market Research 唔會太高, 你之後想轉做咩, 定係想fix 做market insight ?

usually not more than 3 weeks~

唔該方丈，我應該以後都冇3.8我係唔係即係搵intern/ fg或者以後搵工都唔洗寫任何GPAgrad左就degree名後面括住second hon定唔洗寫?

咁你轉以前個行,今次想找既position/ rank 比起你上次做個陣有冇高到?
同埋係邊行~?

你可以寫average 12 個月comm 同埋對上幾年bonus , 再 x 1.1 to 1.15, 但要看你邊行

Bachelor of XXX (2nd up Hon)
Majoring in YYY

方丈，cover letter 應該寫幾長？
個application寫明要，出版業

上年8月入職
2月internal transfer
今年8月應該一年了

可以, 但係佢都會問你拆返開的
你個expectation 大約可以set 係base * 1.1-1.2

你可以叫下 +1 K, 但係我估唔大機會, 因為而家個個請人都好小心

如果真係唔得先叫平手啦

唔會太有, depends on 個人多唔多口水, 但係短到得10 min, 就冇行居多了

你哩行要都正2, A4, font 12, 2/3 page 左右

姐係宜家呢份+1k？

但係佢轉過title, 如果同dept 還好, 但係如果dept 都唔同埋就會計一齊

新片到, FAQ - 為何問我有沒有offer, 我又要怎答 ？

舊片再推 - 英文面試應急雞精

即係同一個title最好做夠一年？

可以咁講, 但係同dept promotion 就半年都叫左坐穩了

1. 唔係啦, 習大大先係救世主, 陳曼琪係國母... 我只係同大家傾下計
2. 欣宜個隻女神
3. 咁你要大膽啲開口問. 一樣野, 問一次係正路, 問兩次係你無記性, 問3 次係你理解能力有問題, 但係第一次係immune 的, 因為冇人係一坐低就識自己開turbo, 放膽少少問, 怕煩到人就儲埋幾個問題先一次過問

唔好諗咁多人地有冇underlying meaning/ agenda/ symbol
快快找下份工先係正理, 因為佢要搵你就自然會搵
過左probation 先唔搵工啦~

收到offer了
多謝方丈答左我咁多問題！

出左offer email replay accept左
岩岩resign 對家 hr反口機會大唔大？

想問吓 做餐飲 要試工 試工一日 有無人工

方丈 係咪好少睇Facebook dm?
Send 左一星期未有回音🙏

唔使客氣，你收到Offer，我都鄧你開心

如果真係好心急想知，就打返去啦，只要唔好打完又打打完又打，基本上就唔會太大問題嘅

如果個行業本身冇乜點受到疫情影響，應該都OK嘅，但如果個行業本身比如話係零售，旅遊，酒店等等，咁其實就算簽咗約都可以反口

絕對唔瘦底，我只係餓底

其實拿捏嘅要點就係，啲嘢唔好問完又問，問你問去都係同一樣嘢，人哋就會喺度諗你個腦係咪裝草㗎，點解教完咁多次都唔記得。所以唔同嘅嘢問頭果一兩次，通常都唔會太大問題。另外就係最好唔好喺人哋都忙到爆炸嘅時候走去問啦，儲埋一次過去問，唔會打斷人哋工作咁多次，你都會覺得舒服啲啦。

有咩唔明就問呢一句嘅標準，你可以放喺你阿媽買咗部新iPhone，你hea 教佢用咗一輪之後，佢問你乜嘢問題，唔會搞到你燥底做標準。

如果佢猛咁問你，點解開唔到白粉報個page，問你三四次，你教完，佢又問，你就會想扣佢家用。但係如果佢問你，VPN 點log in ，仲要識得係你打機啱啱打完一鋪，或者睇動畫啱啱睇完一集嘅時候嚟問你，通常你都好願意去答佢嘅我相信。

梗係有啦，如果唔係就唔係試工，係義工啦

咁就先你要知道，好多好多好多大學畢業生都會想行HR條路線，所以你要諗乜諗除咗價錢之外，你有乜嘢係比佢哋優勝。你可以試一試讀嗰啲紅色組織嘅勞工條例課程，又平，又可以係放工時間到讀，其實真係一啲唔錯嘅選擇，最緊要係讀可以照讀，票就要識得投。

唔係喎，我睇到星期四 10:24

咁得意 我用另一個fb account搵下你先！
如果唔得 可以點樣approach 到你？
Any telegram ? 🙏🙏🙏🙏☺️☺️☺️

你講呢啲好貴啊，我梗係講緊根正苖紅暴動始祖工聯會啦

你有冇推過先，有推過就會慢啲㗎啦喎，因為我通常三到四日左右會答到，咁你推一推，通常就會隊頭變隊尾

你俾啲貼士我估你個名啦

我18號send 琴晚11:39推左次

Soxxxx Cxxx

多謝方丈既prompt reply ☺️☺️